各大中文系既巴絲請入黎分享

唔使屌係乞食科住 小妹當然知中文系係乞食科 不過為左興趣 都係好想入 想知道下各大中文系既情況 請各位讀中文系既巴絲share下
利申 2017dse jupas頭五個志願都係中文系

港大，唔洗上堂，grade一般，workload唔太多

香港得一間大學
但中大中文好似出名啲
利申：兩間都入唔到

睇下你研究中文（唔係閱讀同寫作，係研究）嘅興趣有幾大
中文系入面臥虎藏龍
興趣冇人地咁大 天分又唔高就挺食屎

利申 感受甚深

絲打係邊間？ 咁死啦 我係好鍾意睇書同寫野 又好鍾意中國文學 研究好似真係冇太大興趣 不過我淨係對中文系係有興趣

所以唔揀中文系都唔知有咩好讀

讀緊 讀到頭都爆
大部分參考書不單止字數密仲要係簡體字

大學中文系同DSE中文差好遠
諗清楚先

屌 最撚憎睇殘體字

簡體字真係睇到好辛苦

我當年又係淨係想入中文系，依家俾我揀多次我諗都係中文系，因為真係冇其他嘢想讀
其實我依家身邊十個話憎中文系嘅同學，暗地裡都好鍾意文字，只不過頂唔順研究 希望你入到都能夠繼續保持初心啦唉

我中大

古文現文 文學史 文獻 語言學都係必修
冇興趣真係三思而後行

利申 馬屎水中文系

系係老母，係丫

覺得研究文字好正
識左好多中文字既造字原理 其實幾fun

利申： 城大中文

本身中文系 又係初頭以為自己有興趣 讀左一年 頂唔撚順 轉左系

好多抱住夢想諗住入黎吟詩作對 過文青文活嘅最後都會幻滅

台灣讀中文系路過
反正都乞食 當出去玩體驗四年
學校唔差但重理工輕文史哲
學業上無乜壓力 甚至可以用輕鬆黎形容
但假如你真係好有興趣研究某一領域既話
你只要跟到好老師就學到好多野
亦都有好多大大小小既文學比賽

巴打係台大？台大中文系好出名